法律jj請入，5大訴求其中一樣問題

張建宗話釋放唔到被捕者因為特首無呢個權力，特首既權力係判刑之後減刑，即係點？咁判咗之後減刑咪得囉？

另外政府成日話做唔到，有無人可以話俾政府知實際操作係點先可以釋放被補抗爭者？

緊急法

你咁天真覺得判左柒婆仲會幫你減刑

香港高官有特權, 佢濫用特權法庭都唔會理.

特首只可以判左之後特赦

認真討論

律政司唔係可以基於公眾利益唔檢控人？
如果告入左先可以特敖
咁77警廉衝突 當時係點做？

當時係唔追究特定日子之前的涉貪

咁而家應該一樣可以？

頭先google咗下

hk01呢篇文講到
//警廉衝突後8天便發出局部特赦令，指除了已被廉署審問、正被通緝和身處海外的涉案人士，其餘於1977年1月1日前涉貪而未被檢控的公職人員均可獲特赦。//

涉貪而未被檢控即係點？俾人拉咗但未有證據帶佢上庭既人？特赦只可以特赦呢啲人？咁好似唔夠喎

特赦惡人就有
因為佢地拎槍

大赦與特赦的區別
大赦令中要指明所赦免之罪的種類和範圍，凡屬於受赦免之罪的罪犯都要赦免，不用指明被赦的具體人，特赦令則要指明被赦人名單。
大赦可使犯罪人的罪行在法律上歸於消滅，特赦只能消滅其刑，不能消滅其罪。
大赦可以免除刑罰的執行與有罪的宣告，也可以免除刑事追訴；特赦只可免除刑罰的執行，不可免除刑事追訴。